我係澳門人 對於今次打風 有少少野想講

我認為經過今日打風 已經可以將澳門起晒底。其實我一直覺得澳門係金玉其外 敗絮其中 當年點名做特首我就知道瀨晒野 再後來既廿三條 各種官商勾結 不斷掘路 起高鐵 身邊既大陸勞工 心諗真係仆晒街。我明部分連登仔點解係咁屌澳門既 比人赤化到咁仲唔識死呀嘛 我都認同澳門係有大部分人係水浸眼眉都冇feel（身邊大把長輩）仲好鬼自大 我都好唔中意呢班人。但其實澳門仍有部分人係反抗緊中共 呢班多數係年輕人 我只希望呢個風可以刮起真澳門人既反抗意識 身邊大把年年比9000塞住把口既人 希望今次犧牲既人命可以令佢地振作 RIP
Btw 居住地區不等於政治取向 希望可以少d冷血 多d同情 消防到此刻仍然工作緊 蛙人要潛落地下停車場救人 加油 peace

我諗今晚好難有土生土長澳門人訓得著...

果邊垃圾又自大 同 無啦啦辣香港人
潑冷水 亂踩香港 先有咁多巴打忍唔到屌澳門人姐
btw 果啲人命唔可以叫犧牲 係叫謀殺

求下你地，真係要反抗

唉 見到停車場單野都心up

你岩 真係謀殺 唉 所謂高官 視人命如草芥

灝景峰地庫好似話發現超過廿個...要排水先可以抬得出黎

你地好好陪養下反共勢力好過啦
香港人點睇根本唔會對你地有實際影響

望就望澳門人過左呢次有返d意識

雖然香港唔好得幾多

唔止灝景峰 陸續有其他地鋪/庫撈番條屍 點解可以一日間變成咁

呢個都唔屌撚化個政府 你地直接叫自己豬算
賠幾錢都照屌

共勉之

望下點培養先啦
有錢中產窮撚冋政府都脫唔到關係點有空間啊
成日話澳門民主派廢
實情係佢地捱到咁多年都已經算係勁
成個黨（學社）幾年前都仲只係靠佢地兩份議員糧撐住

我都無諗過一日內澳門會搞到咁,老媽子返左香港生活,叫我聽朝過香港避一避...

戇居 你覺得真係一日間既事？呢個係好多好多件事編織出黎既結果。
我讀書身邊都係澳門人 我都唔知點好

有錢派咪得囉

我意思係指個風打一日就變成咁 當然我都知個問題唔係今日先有

從來無人想拎果幾千蚊,最少用黎搞返好個醫療架構佢會好好多

自細屋企已經灌輸小病自己醫,大病香港醫

澳門都係算啦，佔中個排睇清晒你地
數之不盡既後生仔女係fb 出力屌香港人
魚蛋件事又同班藍絲阿叔沆瀣一氣

大佬 你果邊 咁多暨南落黎既 你唔怕我都怕啦
少部分咪中山醫

金玉其外？

咪玩啦
有錢派嗰陣 班澳狗係fb 曬命
又話香港人無得攞 抵撚死
而家就話無人想拎
玩撚曬啦班澳狗

講真真係瞓唔著，不斷開車周圍去，啲樹吹到斷撚哂，成晚消防車白車聲，到到烏燈黑火，真係好心up

巴打唔好咁啦 唔係個個都屌香港人既 至少我有眼見有年輕人去香港支持 証明部分澳門人都係識分是非黑白既 我相信部分香港人都唔會盲目地屌人既

又話香港人搞事
而家澳狗知自己地方乜料啦
派多幾千啦 好快忘記件事

你要分返開，澳門人唔係個個都想要錢

我都係講表面姐 有錢派 有護照 旅遊城市 睇落係幾好啊 但我認為事實係完全兩回事

好多野唔屌唔鬧個政府係唔會做野
一屌政府就話搞事
下次到香港嗰陣千其唔好喊

巴打,今次人禍我損失慘重,兩部旅遊巴應該total lost...呢度都唔見成百萬

不過一諗起可能死咁多人,仲要有機會係自己身邊既人,就覺得自己仲健在已經算係咁

保險保唔保？
我覺得 身邊無人出事已經係最好既結果
一個地方保障唔到市民住屋生活
另一個保障唔到安全

保險保都死,之前訂左新車出年到,睇睇有無得催車廠盡快交車,換左呢兩部做生意先

我而家唔敢講身邊有無人出事,自顧不暇,無時間聯絡其他人

雨革嗰期都有澳門人拉大隊撐啦

睇完新聞忍唔住喊出嚟
希望香港人見到澳門咁既情況真係儆醒下
如果唔係 今日澳門 他日香港

去葡萄牙啦

啱啱睇左條片 親屬喺條街到喊
喊得好淒厲 好心痛
但我真喺唔明某啲連登仔喺咩心態
如果今日單嘢換轉喺香港人
仲會唔會喺咁樣？

澳門有澳豬 喺事實
但我地喺無機會反抗...
香港人你地又明唔明阿...

其實唔係歧視澳門人 我諗最大既原因咁抗拒啲澳門人係因為佔中魚革期間
好多澳門人果種冷嘲熱諷既嘴臉 先令依度咁討論澳門人
我既感覺係好多澳門人都覺得政治係Wfc 年年有錢派咪得囉
有錢派23條都照過啦 政府幾咁無能都唔理

如果你地襯依個機會反抗起黎
我會欣賞你地
如果唔係我唔覺得你地需要連登依種自由既討論區
因為你地都仲中意俾政府用9千蚊黎遮住你隻眼

今日澳門，明日香港

我好記得 洗唔洗post番出黎

今次呢單咁大獲都唔反抗?

香港人唔會明白,一個地方連業餘天文台質疑氣象局,都會有司警上門夾你返去飲咖啡幾粒鐘果種恐懼....

take over成個政府都得啦
澳門無反對派？

點會唔明
香港一樣有人比支那夾走
一樣有政治打壓
不過香港會有人出聲
而且經過64香港人會對共產黨好抗拒
講到尾係風氣問題

澳門反對派等於香港民主黨...

做北京滿意既忠誠反對派

夏蟲不可語冰咪你呢D

澳門人根本唔明香港人點睇澳門
香港人係當你反面教材，絕無同情之意

咩叫無機會反抗
你地試過未先？

香港人反抗 就話香港人多舊魚
仲叫香港人聽話d
而家就話香港人唔明你地
如果澳狗當時唔笑香港人唔踩多腳
今次我好肯定大把香港人會幫澳門

好簡單 點解唔反
其中一個理由喺長輩壓力
我試過 詢問過好多長輩
基本上都喺奶共盲撐
如果你同佢地講政治 講反共
你之後成餐飯都應該俾人屌哂老母

如果無9000 可以換返一啲
有用嘅大腦返嚟就好

同埋 依次9成無人會話反共
因為大家個焦點都喺個天文台局長身上
問責落台之後 我絕對相信
之後就唔會有事發生
可能連台都唔洗落添

仲未計年年拎9000 就話香港冇得拎 唔好羨慕佢地
一有咩病就走過黎香港醫院

選擇性失憶
而家係到博同情

我都知依樣 但好多人其實無踩
反而喺明事理 但大家都只喺會記得澳豬
而無視其他人

睇黎你唔明既係
澳門老一輩眼中共慘黨根本唔算係好差甚至係好

當反面教材就唔可以同情？
我會同情上面啲巴打
我會希望佢地早日捱過呢個咁既低潮
而唔會係同情啲周圍辣人既

新澳門學社？

咁冇ga wo
澳門人係抵死wo
香港唔反共遲d奶野一樣抵死
不過你一樣可以照宣傳反共思想
試都唔試就冇得怨

我喺唔明點解老一輩完全無批判性思考
點解會覺得中共喺好人
一直俾壓力年輕人

屌你 香港班廢老咪又係奶共
香港班後生咪一樣企出黎
垃圾澳狗一味怪人 自己又做得唔好
真係好撚廢 有無9千蚊都係無腦

都唔旨望你地可以反抗出咩成果
但同土共同氣連枝 對香港抗爭冷嘲熱諷先係最令人心寒

點都好 今日澳門 明日香港

依個咪政治智慧問題
香港人識得政治宣傳
澳門唔識，唔係同人講「我地有做你睇唔到」
而係講你做咁咩令人睇到
澳門大學有條友唔知舉咩俾人拉走我地知架，你做咗有用嘅嘢就有人見到㗎啦
好似香港連登講幾多嘢冇人會知，但黃之峰入獄就全世界都睇
依個咪就係識唔識宣傳囉

只可以講澳門人唔係同路人
同支那一樣間中會有清醒ge 人但係唔多

大家都會有呢個問題 香港 美國 英國都會有
但要做就點都要做 義無反顧呀
大把巴打928同屋企人嘈交
澳門會潑928冷水
但我覺得你地肯出聲 香港人唔會潑冷水既
最多講幾句話遲姐

澳門宗主國係葡國呀
邊有得比

你話抵死 我只可以講某部份真喺抵死
我唔知其他澳門家庭點
但我喺家族飯局上講政事
一步都無退縮 無論佢地點講
我都喺堅持返 澳門人要振作反抗
唔可以一直被中共玩死

仲有高天賜班友

佢地果堆冷水真係 我仲要親耳聽呀 幾hurt

呢個世界無人會可憐你
一定係要靠自己
Btw 睇錯左獎門人 super!

我想知紅街市嗰度依家咩環境，係咪死咗唔少人?

唔好玩啦
嗰陣上fb基本上班澳狗淨係笑香港人
幫香港人口既 一千個都唔知有無一個
我係外國識讀書班澳狗都話香港人多鳩魚
之後仲要加多句 "唉今年又有錢派"
係喇 派多d啦 屋企都無得你返

批你老味判咩
葡國佬D老一輩一提起佢地只會屌鳩佢地葡國鬼基本上冇咩好印象
而且葡治年代政府廢個方面同依家有過之而無不及
平民就對住佢D貪污效率低樣樣齊
做生意年中都要派唔少利是俾對公墓員差佬
反而當年堆紅底社團D社會服務算係有咁上下
加埋回歸之後事實上唔少都水漲船高生活好左
你答我佢地點要點批判性思考先批到老共係好仆街

仲救緊,不過都凶多吉少

9.28 身邊大把朋友同事同屋企人反晒面咪又咁
如果樣樣野都要等上一輩支持先去做
咪姐係裙腳仔
醒下呂啦

咁冇得怨啦
咪共享中國人榮耀囉
後生果D都奶共就冇希望ga 啦

可能真喺因該澳豬踩過佔中
所以香港人咁唔鐘意啦

我只喺覺得 人禍死人好傷心

過期望到真係心都灰晒
自此都唔想理班澳豬

有屋企人同唔少親戚都係澳門人

唔止 我身邊既有澳門係我面前 乜都踩香港 窮垃圾落後搞搞震
搞到我極討厭澳門人

屌你喇 死難者係死於人禍同政治

我係係香港土生土長但又年年9000既人
我想講
澳門根本就係一個大陸城市
死幾多人都唔會改變

當然有人死唔係值得開心
但唔會可憐你囉
怪就怪你既垃圾政府同人民
再者 唔只係踩佔中
次次派錢 死都要串下香港人無錢派
乜撚野心態黎架大佬

佢邊句怪過人

\條街重有冇浸

今日澳門，明日香港
自求多福

年年派9000蚊
今鋪一野還俾個天

睇到澳門人講反抗唔到，唔好意思你地係冇反抗過，排水咁差絕對唔係短期內既事，睇隔離po你地澳門會同一條路掘足5、6次黎洗黑錢
個政府又屌極都唔做野，澳門巴打移民啦，連水電都要睇支那要色，救條撚咩

呢樣真 其他識唔識反抗關我撚事
但果排真係好撚多後生澳門人屌
1. 你唔撐都算 屌得咁落力 關你撚事呀
2. 仲要好多都係澳門本地大學生

澳門人種短視冇可能同情得落

識唔少澳門大學既人
佔中果陣屌鳩示威者攪亂香港 又撐警察乜撚執法又盛
呢單野之後 對呢個城市一絲希望都冇

真心問樓主或其他有留意澳門選舉嘅巴打，如果真係如樓主所講，澳門唔少年輕人討厭中共，點解立法會直選議席大部分都係紅底，得兩三個民主派？

不過老實講 澳門政府都好似成日有意分化兩邊既人
成撚日唔俾民主黨啲人入境攪撚到自己好似大陸咁
但又樂在其中 彈完一個又一個

同佢地講黎都嘥口水啦
咁大個人行出街做啲咩都要佢管咩
大把香港人講情政治野都同屋企面阻阻

沒事就屌人搞搞震
有事就話反抗唔到
叫人點同情...

不過你地嗰邊死左人 我都有痛心
所以唔多講了

澳門大學唔係俾人讀書架，主要係班富家子弟攞黎social。

澳門仲癲過大陸
同泛民成員撞名嘅BB (literally) 都唔入得

澳門人講野點解咁重鄉音 個個都係咁
認同好自大 加成日認香港人

好似海嘯

香港人又幾咁巴閉呀？
一方面又鳩叫支爆
另一方面又all in 700
精神分裂

作者：陸偉聰（澳門理工學院前社工課程主任）
攝：獨媒記者吳卓恆

「雨傘革命」使香港人在公民抗命的道路上邁開了一大步，而與香港一衣帶水的澳門，今回靜靜地上了一課，但對澳門的民主運動能產生多大的影響力，暫時未能知曉！

公民抗命的條件先天不足

正如一般人所說，澳門的社會人與人之間的關係十分緊密，如果澳門發生警民衝突，示威者可能會被拿著胡椒噴霧的表哥噴個正着，若筆者去特首辦遞信抗議警方無理施放催淚彈，接信的人可能是我的中學同學，可見每一件事的發生或多或少會與身邊的親朋戚友扯上關係，為此對發聲者帶來很大的心理壓力，更何況那些做小生意或在大公司上班的人，出來抗命等於拿著飯碗往地上砸，而政府和大財團早已掌握了澳門經濟的生殺大權，加上政府不斷輸送利益給維穏集團，使言論自由和多元的政治空間也不斷被收窄，令推動澳門公民抗命的工作舉步為艱！

葡人乏力為澳門民主奠基石

1966年澳門的一二三事件爆發，政治勢力頓時失衡而全面向中共傾斜，從此澳門的政制發展一直受到中國政府的控制。雖然1974年葡國發生了不流血的四．二五革命，這個歷史上被稱為「康乃馨革命」，讓葡國人民從獨裁者薩拉查手中取回政權，結束了長達42年的獨裁統治走向民主，但澳門卻沒有因此而受惠，相反被派到澳門擔任總督和官員的葡人，因經常受困於葡國政黨之爭而自顧不暇，歷任總督均無法專注管治好澳門，在這種積弱管治的情況下，當1999年還來不及為澳門民主政制建立基礎，葡人便撒手離去，導致澳門的政治局面在回歸後，馬上被傳統的親中勢力全盤獨霸，加上近年澳門博彩業的逢勃發展，更多添一員「黑金」勢力，使澳門目前的政制更形封閉和走向錢權交易的狀態。

公民意識的培養後天失調

大三巴牌坊固然是代表澳門的一個地標，但在社會動員的作用上它不能發揮出感召力，一直以來澳門人的自我意識主要建立在很強的家庭倫理關係之上，除此以外，社會上再也找不到另一個具有強烈共鳴和可以令澳門人自我認同的替代品，因此除非在家庭利益受到損害的前題下，否則很多澳門人不敢貿然公開與政府抗爭，而五月「離補」法案觸發二萬人上街示威的事件，只是特首因「自肥」的手法做得太惡心激起民憤而導致。另一方面，澳門的教育提供不到一個有效培養公民意識的教育環境，澳門的教育系統主要由親中和教會學校平分天下，但親中學校除了在選舉期間動員成年的學生去投票之外，平日不曾鼓勵學生探討澳門的政制問題，而大部份的教會學校在一二三事件之後，更患上了嚴重的「政治創傷後遺症」，自那年起教會學校再不敢談政治，在這種社會氛圍下，整個教育系統發揮不了啓蒙作用，澳門人整體的公民意識因此十分薄弱，對推動澳門的民主發展產生了一定障礙。

民主政制錯失兩次良機

澳門近五十年的歷史過程中，曾經出現過兩次民主政治的小陽春，第一次是在八十年代後期，澳門的立法會早在1976年開始有直選議席，1988年新興團體的候選人在選舉中大獲全勝，澳門歷史上，首次有三位沒有親中社團背景的華人何思謙、梁金泉和汪長南一舉由直選進入立法會，令全面左傾的澳門政局出現了一番新氣象，但可惜四年過後，獲選的成員在合作上出現不和，使萌芽的新興公民力量漸次萎縮。第二次小陽春是在剛回歸之後十年，也是在博彩業還未全面起飛前，當時的政治環境比較單純，主要是民主派與親中社團角力的年代，結果民主派得到市民的支持達到歷史高峰，每次選舉所得的票數一屆比一屆多，直至2009年（(約40640票）泛民主派所獲的選票是2001年（約17000票）的2.4倍。但好景不常，2013年泛民主派的支持被黑金力量衝擊得人仰馬翻，選舉結果，他們所得的選票（約33000票）不但沒有增加，還比2009年少了近20%，隨著特區政府對異見人士打壓的力度逐漸加大，如今澳門的政治氣候令公民抗命的社會運動更缺乏條件，今後澳門民主政制發展的道路將會十分艱辛﹗

依家仲未有水

澳門人真係咪撚怪鳩人地笑鳩自己
平時基建做得差 淨係識堀地開公數貪污
澳門人有無出過一句聲啊?
閒日無事就屌鳩香港人搞事 屌鳩香港人貪著數
而家到有事起上黎就扮慘
有啲學社為自己發聲又屌鳩人地搞事
澳門人真係抵撚死架

利申:有澳門身份證既香港人

年年有錢收你就收嗲啦

得罪講句 就算同樣情況係香港
一定唔會肉酸到好似澳門咁又停水停電
最少香港目前既基建都好過澳門多多聲
澳門人眼光放大啲啦 針唔撚吉到肉唔知痛

我訓得著 wo 唔難

唔好俾五毛分化

睇樓上個班人屌澳門真係覺得五十步笑百步
香港人都無你地講到咁有風骨咖咋

明明今次人禍大過天災
停水停電新聞瘋鎖
咁大件事都唔緊停工停學
都唔行出黎同個政府死過
接受能力有冇咁高呀
要改變首先要自己爭取
睇完一轉澳門高登
駭到嘔血

有廿三條，小心俾人拉

收皮啦，屌你老母，呢度香港討論區嚟

澳門有二十三條。手法同大陸一樣

講野踩正苦死硬。不過我覺得扺撚死 之前成日踩香港 用賭博業打J 求仁得仁

香港人年年有9000一定會賴共啦
唔好五十步笑百步

班歐洲國家打完二戰 本國都搞唔掂啦
仲可以放到幾多資源係殖民地到？
如果咁比唔見 當時既香港人 台灣人 會信共慘黨？
講到尾就係澳門人選舉相信共慘黨
咁今日既結果無得怒

經過今次 睇黎澳門好快又派錢

竟然有澳門人反共

佢地最大獲唔係23條
係佢地多數人既民智低得唔正常
今次出事個局長係仆街
但最大個問題係係個政府到
基建一獲泡佢地明明知有問題
但覺得都無計喇係咁架啦
出咁大件事仲只係諗今日無車點返工
我真心覺得好撚恐怖呀

你知唔知以前葡國佬幾咁仆街 去政府填份表要用葡文寫 唔識填要俾錢搵佢地啲人幫你填 警察黑社會一家親 葡國佬剩係識係澳門刮錢 完全唔撚識做野的 等同於以前就食外國屎 而家就食支那屎 等於係咪都係要食屎 不過一舊係屎味一舊係朱古力味咁解 而且澳門又細 人又少 資源又缺乏 我想問下咁聰明的香港人你們 澳門可以靠邊方面發展 用咩方法獨立 靠本土如何維持社會正常的運作 我諗唔透 我諗到唯一的方法就只係離開澳門

我都好奇怪 香港返對做的野 23條，大白象工程 做齊哂

佢地根本唔值得同情
我唔想日後佢地反屌返香港人多管閒事 唱衰澳門
就好似當年香港人 同情北京班學生，宜家比支那人反屌香港人轉頭

澳門撚反共，狗乸都做雞呀

金玉奇外？

澳門除左啲賭場同酒店睇得下之外， 住宅區成個貧民窟咁， 今次真係笑撚死

去過澳門就知澳門人狗都不如
個個西撚到閪咁，對佢有禮貌佢就冇禮貌態度勁差
到你拎搭銀紙出黎掟落佢塊面到佢就狗咁搖頭擺尾
澳門狗十個有九個都係咁
快撚d攬住派個9000蚊感謝你個政府啦

樓主我撐你
清醒既人永遠都撐

你講既野 當年英國人都有做架（當然無葡國人 咁衰既）
唔見香港人 選擇 支那？
既然無希望 就頭也不回離開澳門，唔好再有任何留戀
咩地細呢堆野 你地有心想脫共既 自然會想辦法 度掂佢架啦
好話唔好聽 澳門立23條你地都WFC咁，你地仲想外人點幫你地？

有廿三條 不了

澳門有今日係自己揀

唔想開POST係到講算

由昨日朝早9點先開始掛8號波 明顯殺人台比9點個浸員工去交更先咁做(老母咁岩番呢個鐘數)
早二年賭牆單野已經有屌 係都要9點後先改掛 好彩只係大橋炒左班員工巴所以冇咩人屌
到12點開始下環個邊水浸 我住係高士德個邊都浸到仆街 水到私家車頭已經十幾部係咁響 周街垃圾又水浸 個邊唐樓多 排水差到4點先開始退水

電: 我個邊斷左4個鐘就有電用 下環個邊仲斷緊
水: 做左廿幾年人第一次去樓下拿水

真係好撚嬲
呢兩年開始到到掘路 唔夠半年又再掘過 有人罵完繼續唔理
有車牌既我每日都玩緊障礙賽

今次垃圾政府一定有責任 明明珠海有同佢講實吹正 仲可以9點先慢慢掛8號
搞到朝早成大班人番哂工 成8點幾先番到屋企
而家好多地方都仲係好亂 交通燈又冇 都仲唔放都幾日假

澳門人抵撚死 心都涼晒

如果澳豬今次都可以唔醒，咁就應該死撚咗佢
而且唔怪得香港人恥笑

係大學都有啲澳門朋友
佢哋雨革都有落場
有啲老鬼畢咗業之後係香港定居甚至有係立法會選舉去幫非建制拉票 加入地區組織幫忙

番工有水有電？

終於有正常澳門人

澳門一早係支那既一份子啦
香港人當你兄弟 你當人契弟

香港搞遊行搞示威
示威者比人拉
你老母班澳門人就發布親共言論
以澳門係屬於支那為榮
話自己活得有多好
踩港踩示威者

落井下石明明就係你班澳狗開始
香港仆街個陣有冇澳狗可憐呀？
自己仆街就叫人可憐你？

即使大陸都大把青年心裡反共
實際就做奴隸
你敢示威我就撐你喇
唔需要咩勇武行動
唔好得個講字
如果唔係要可憐澳狗唔爭在可憐埋四那啦

尋晚開始已經睇到唔少五毛開工 不停挑撥

煽下情連登仔又轉風向
垃撚圾

如果有個四川仔上黎開post
記住捐錢比佢

打半個鐘都搵唔到人

痴線

跟住堆跟風小學雞咪跟住屌澳門拎存在感
仲自以為自己夠晒唔跟風

出面啲post個個講到澳門得一個人咁，
又話態度差 串香港人 奶共，
屌你老母 其實大撚把真正澳門人睇唔起班澳豬，
我地都想屌醒班澳豬。

唔好講到每個澳門人都咁戇鳩
雖然大部份都係戇鳩

出面啲post個個講到支那得一個人咁，
又話態度差 串香港人 奶共，
屌你老母 其實大撚把真正支那人睇唔起班支那，
我地都想屌醒班支那。

唔好講到每個支那人都咁戇鳩
雖然大部份都係戇鳩

你地自己做翻d野比人睇啦，唔係話睇死你地啊，我地日日睇住你地比人㩒住黎切，你地都冇反抗我哋先覺得你豬姐

澳門比埋香港管啦

真係好多跟風小學雞 完全唔識獨立思考 跟撚晒班五毛都唔撚知

暑假嘛

煽你老母閪咩，個個都好似你睇野咁撚表面咩！
應屌就屌，應撐就撐。

成日講乜撚野香港人唔會明果啲澳門賤畜躝啦

如果今日係香港仆街
班支那仔同澳門狗開緊香檳啦

澳門人 加油啦
香港人把口係衰
但係真係唔想見你仆街

五毛以為引導香港VS澳門
實際最後大家都知係共產黨

我想你地一路鬧落去唔好停呀

如果真係好似樓主咁講
澳門人同支那人係有分別既
有反抗意識既

今次咁大獲 出去示威
我同成班香港人都撐你
唔係就將四川仔同澳門仔一視同仁

澳門好廢

連登: 示威完咪又要返工 一係就武裝起義

唔洗九千

一千去遊行已經大把狗衝

吹兩野就大停電，好心班澳門佬就檢討下啦，重咁多時間上網話人，唔想比人笑咪整好d囉

如果經過今次你地會醒覺，我地不但唔會笑你，仲會欣賞

食:屎la

樓主言論套入
九寨溝
汶川

一樣work ka woo

咪以為香港人會幫你地丫嘛

咪叫我地捐$$ tim ah
你地gdp高過我地
人人有9k

講完一篇野咪又係繼續收左9000蚊塞住自己把口 有乜分別 唔抵可憐囉

你說話夠中肯

香港走緊澳門條路

起碼仲有香港人出黎反對。你當反對有五成。一定比例上多過澳門

包頭佬就係恐怖份子呢個感覺係大部份國家都深入民心

同樣地,你一個澳門人走出黎話其實反共有咩用?

一個好既包頭佬要怪就應該怪自己人

好撚老實
我就真撚係當澳門係支那㗎姐
根本一撚樣
點解唔笑得？
平時你班澳狗笑9我地香港人為乜要抗爭
每年幾千蚊袋袋平安
而家現眼報啦
你地話澳門人反共我真係睇唔出

當你係咁睇嘅時候, 台灣何嘗唔係咁睇我地,

佢地個邊D後生仔(反共派嘅後生仔) 當日本先係佢地祖國

收政府錢果陣又唔見咁講，成日以為D錢就係由個天飛落黎好易搵，真係以為澳門經濟好好咩，咪又係幫人洗錢/係起果D「基建」度攞番D出黎塞住你地個口，收得維穩費，你地預左啦，都唔講呢幾年屌香港人搞事果d野了

電同人身安全嘅基建都可以用黎做利益輸送同outsource嘅時候，澳門人覺得自己條命有幾值錢???

根本就晚晚都瞓唔著
打風後係一片爛地
打風前都係
如果唔係去賭場個頭
去北面果d根本成個大陸地方
講真澳門連深圳都不如
只係大陸用完即棄既condom

吓？
香港人示威反共全世界都知
你台灣有主權走去奶共柒出國際

視日本仔為祖國就更加戇撚鳩
認個強姦你老母既做老豆
如果係真台灣好執柒左佢啦

自己攞黎衰

突然諗起啲又住喺香港又有澳門護照嘅世界仔

咁撚正義就去屌美國先啦
連登都唔少你呢種道德偉呀

如果你個腦好似歐陽耀冲咁真係再加埋葡國護照都冇用

利申：衰過佢

視日本為祖國真係笑撚到我
人地日本當你支那人咋 台狗
咁撚樣都打曬飛機

唔緊要啦 黎緊你地派錢 叫崔屎眼派多一蚊當做帛金囉

咁係因為你唔熟台灣

台灣人睇日本=香港人睇英國
對香港人而言，英國人對自己最好
台灣人亦然

Peace

唔好再講啦
尷尬

香港無長輩壓力? 同長輩反檯咪反檯囉

我相信係今日澳門明日香港
再唔俾啲爭札
好快變埋中國三線城市

點解訓唔著？

永遠唔洗問責就係共產黨特色

香港人唔知澳門政治環境仲差過香港

講真鍵盤戰士洗咩理

現實係邊有得反

好多人都知咩事 但平民邊有得揀

好似香港要起高鐵 你阻到咩?

反抗就用法律拉你

而家世界睇落平等 實質運作同古時君主制無咩分別

今日澳門 明日香港 後日台灣

點會唔知
有留意時事都知澳門立法會三十零個議員當中得一兩件so called民主派

香港俾支共統治廿年
澳門名義上係十八年 實際上已經五十年

係 同親戚每次食飯一講政治講反共就俾佢地屌到冇聲出，老一代唔奶共既真係100個都冇1個

屌你五毛定假膠

香港每年都仲為緊化淡廠和電力供應爭取緊，雖然知道係每年都冇咩起色，但至少香港大部分人都知呢D野應該要自給自足。

其實近年澳門建築好多都係香港公司接黎做

其實有好多人都冇諗住收果幾千蚊
反而係香港朋友成日話我地有幾千蚊收好好
如果冇左幾千蚊但政府可以搞好其他野我地一定支持
只係因為乜都搞唔好 至少有幾千蚊收

另外 香港佔中我有參與 有身歷其境
屌你地搞事果班真係冇用腦係澳豬我承認
但我相信好多年青人仲有理智 仲識分對錯
只係澳門太多人係井底之蛙 同埋廢中廢老親共

同老一輩講反共自己攞黎衰

算罷啦
澳門狗都係左膠大愛撚佔多數
加上班新澳門人
根本就同支國無分別

澳門咁細 一早用經濟同人口控制晒啦

香港人口多 英國人留低既資本又厚 先20年先仲捱到 根本今日澳門就明日香港

水已經依賴中國 政府亦放風電都要靠中國 香港新起既樓又鉛水又預製組件咪又係大陸野

公營服務當中 警察、港鐵、醫院、教育都淪陷晒，早兩日青馬橋改收費系統都搞到全港大塞車

我真係唔敢笑澳門 因為大把港豬浸到眼眉都未知死

俾粒膠巧威威?

議員被DQ你阻到咩? 大陸做乜你都要硬食架啦 鍵盤打字你就叻 反抗班友都拉哂坐緊啦

好多連登仔都玻璃心架啦 都唔明屌鳩澳門人做乜 屌完又唔會拎到9K

的確係

其實兩邊都一樣
只不過係澳門被支共影響嘅時間被香港更長

有得走又唔走，抵

講真支爆真係一定要熱烈慶祝

澳門獨立。

支共自己都講左槍杆子出政權，家下和理非非嘈條毛咩，一齊奶共奶爆佢仲好，最好world war, 到時先講港毒都未遲
利申，唔好拉我，想奶共

我真係難以想像打風都會死人(除左企海邊玩命，或者咁唔好彩俾招牌/樹壓到)，成個人俾水衝落去停車場真係好奇怪，好似菲律賓先會發生呢d咁

就咁睇 香港有成650萬人撐共添

71遊行黃絲收1000蚊奶共又點計啊
1000蚊就收買到你地啦香港人
最撚憎見到d香港人開口埋口就話澳支
其實自己咪又係一撚樣
利申:澳門人

我見澳門果D停車場係變左激流咁,入左去同跌左一部巨型洗衣機冇分別

大家都係溫水煮蛙
一煲熱 一煲無咁熱姐
想知香港人有咩資格笑

Agger 正如唔係嗰嗰大陸人都咁冇文化一樣 都有思想嘅年青人 存在反抗嘅聲音 只係多與少 強或弱 希望今次嘅災難除左帶來破壞之外 可以帶來喚醒澳門人嘅政治冷感問題啦
巴打加油 澳門人頂住

收皮啦失敗主義
至撚醒係你啦 咩紅塵都比你看破哂

遊行靜坐又話冇撚用
港獨又話打倒共產黨未
五區公投又問辭左職未

阻唔到就咩都唔比講
講就打咀炮 上網就鍵戰
洗唔洗開直播拎支槍去打共產黨呀弱智仔

得罪講句 當初部分澳門人笑鳩香港人鍾意遊行示威 日日係度嘈 講到明討厭政治 就有九千蚊 笑我地蠢 依家政治謀殺了你

的而且確。。。
我覺得深圳啲建設仲好過你地

佔中果陣有幾多人同自己親生父母鬧翻你地又知唔知？
個社會未來係掌握係你地手中
上一輩拍拍欏柚走晒
你地仲有咩留得底？

成日講收9000
屌你有錢唔收咩
個問題係唔收可以改變到乜野先？
係咪有骨氣唔收可以令到澳門獨立？
如果係我年年倒貼9000
事實澳門人係好多都政治冷感 多廢中廢老屌香港人搞事
但唔該你地唔好一竹篙打一船人啦
好多後生都同香港人一樣反共反中國 支持香港
隔離有個post講得岩 居住地區唔等於政治取向
你地咁樣同紅衛兵有咩分別先？

如果獨立後係俾嗰班人搞既咁真係要移民,不了

事實真係咁
本土派一直都話遊行係冇用 遊完第二日咪又係返工
人地激進小小你又話人地暴力
甚至而家遊行靜坐都比人當左膠啦

搬去澳門住啦 啱你呀
下次浸撚死你條弱智就啱
落地獄再同我講硬食啦

唔撚滿意出黎打柒啲遊行示威啦嘛
唔好鍵盤打字啦屌你老母
廢柴

政治立場唔同
屌黎屌去
都係想說服多啲人加入自己陣營姐

散播失敗主義就唔同
你做咩佢都會屌
甚至叫你收皮
冇撚用
咩都唔好做
好似上面條弱智仔咁

稀噓

澳豬請睇返新聞，個到得一百人都無，唔好無限放大

成班港豬最叻係網上鍵盤屌人
繼續自己打飛機鍵國啦

香港有幾條𡃁仔要坐監添啦
反唔反抗睇你地有冇決心架姐
邊個地方反抗政府係會打開門口叫你入黎慢慢傾

當然你可以諗唔會成日都打風既
年年都有錢派仲想點，最多打風唔出街架姐

on9,香港大部份人老豆老母都係藍絲
話我地班後生上街都阻撚住佢番工
你估淨係得你地係咁？

香港就算立法會直選都係反共反建制既多 係制度殘廢 有功能組別

睇下今次災後黎緊澳門立法會啲人點投囉

澳門人命等同支那人命

唔值錢

你睇下吹細安就知

酒店賭場外資優先

所以話澳門就係多豬

我同你講比我見到呢班支那小學雞我唔打佢老母我都唔姓陳

聯合香港年輕抗爭者喇 只有港澳台藏彊獨人士全部聯合起黎先有威力

雨革之後有好強嘅盲屌風氣 同時散播失敗風氣
我自己個人試過去澳門因為我係香港人去過佔中被人單單打打
又識一啲澳門人會佔領時落金鐘 佔領後落區打建制
我只可以話一個地方唔可以代表到所有人嘅取向
支那都有劉曉波 有更多比香港個班係comfort zone入面屌中共嘅人更勇敢嘅維權人士
無謂一碌鳩打一船人
反而更加應該引導佢吔嘅民憤令佢哋明白奶共嘅禍害
個班不斷散播失敗思想嘅人都應該反思點解好似通街港豬 冇同路人
係因為每次有機會可以叫醒人都會貪口爽屌咗人先

嗯

華人始終擺脫唔到劣根性 鐘意內鬥
你睇今次呢單野就知 跟本團結唔到
唔講港澳關係 你睇香港班反對派/私怨撚狗咬狗仲狼過咬建制就知

祝你好運，有歐盟護照就走啦。
中國管既地方邊有好架。

即刻成立小區自衛隊
好快有好多人獸性大發，到時姦淫擄掠
就麻煩，好快小區與小區之間既自衛隊
就會形成勢力，之後再推翻政府

唔係話散播失敗風氣

但見到身邊啲同輩長輩都係愛國愛黨type ﹐頂盡都係笑吓屌吓澳門政府｡

我真係心都淡埋

我好想知道今次澳門人事後有冇組織示威或佔領行動，我有生之年真係好想見到澳門人重新振作，唔好再比無能嘅政權派幾千蚊圈養

大巴大巴車落班澳豬到

其實大家明啦, 根本就唔係香港人無啦啦追擊人地澳門人

係人地無啦啦要同香港比較, 其實大家都咁近, 槍頭又一致, 點解要互屌先

當年條友唔係主動想串香港
係有香港記者叫佢咁做

條傻鳩真係
食撚屎啦澳狗 屋企都無撚埋呀你

抵啦

諗起928嗰陣，我同老豆吵左出世以黎第一場架，冷戰左幾個月 點俾老豆鬧都照去示威。

想做既點比人反對都會做

大把人反面同親父母親戚互屌啦

搵黎講

有錢既多數利益同政權掛勾
而反抗反對果班至少七成以上都係窮撚低下層
所以政府只需hea鳩啲反對聲音就搞掂

分享下都屌 真係惡

澳門同香港畀埋英國管啦

咪搞 香港仲唔夠多on9藍絲咩

我自己都同班親友反哂面，其實都冇咩可惜，道不同不相為謀，至此都冇見過佢地，FACEBOOK都BLOCK哂佢地。

都係同一句 我唔討厭澳門
香港他日都會變到咁 甚至比你地差 我唔知
但我實在唔希望見住一個地方比共產黨玩死
唉

要地唔要人

香港人澳門人唔好再爭爭鬥鬥啦
到呢個情況 稍微有同理心嘅人都唔會再落井下石
萬一他日係香港發生咩事 澳門嘅朋友又做返今次我地嘅言行 只係一個惡性循環 加劇兩岸矛盾
另外 澳門人係時候團結啲企出嚟 香港亦都要引以為鑑
Btw rip 振作

廿三條呀

小心俾人捉

其實香港都大把廢中廢老藍屍

唔多似自己想講

民間組織自衛隊區與區之間續漸形成勢力，企圖向澳門政府施加壓力，以爭取為手段，奪取政府為目標。抗衡勢力於停止供應水電期間，曾多次於政府大樓下示威，期間多次與警方發生衝突，並引致部分傷亡。活動震驚中央，及後派出駐澳部隊進入區入搜索新勢力分子。
與此同時，部分新勢力分子早前尋求鄰岸香港的知識分子以及得到物質、資金下的補給。
於兩天後，駐澳部隊成功緝拿部分主要新勢力成員，及後更被送往北京進行調查，由於全澳門仍然在停水停電的狀態，大部分市民仍未清楚所謂何事。
十天後，在一班較為勇武的新勢力分子的商討下，利用剩餘資金在香港黑市購入小量低殺傷力軍火，經策劃後，由80名年青勢力成員作為烈士，各烈士均獲p98手槍一把，少量ak47與p1879散彈及少量彈藥，先在駐澳南部軍營發動襲擊，後在澳門區內各市區中籍此宣揚其目的，於襲擊的炮攻聲下配合，憤恨的人們續漸支持及加入反抗勢力，此後新勢力得到強大的力量向政府施壓。於襲擊中的烈士均無一幸免，卻製造了鼓動人民內心反抗的炮火聲，此役在後被稱為「抗爭的炮聲」，亦是全國近代有史以來產生強力武器衝突的唯一一抗爭。

點夠你地豬啊
收1000蚊仲要遊行三個鍾
係連登就反共
私底下telegram比1000蚊就話自己愛國
最後比人撚狗咁撚

屌，咁po出來都揚撚哂啦

終於理性討論，唔係講一味講抵L死之類說話
澳門加油

澳門巴打唔好上嚟亂講野呀，你唔記得咗你每年收咗幾千蚊掩口費維穩費架？反抗？小心23條呀

咁又係
點解有d澳門人又想反，但又接受政府既塞嘴金？...

同時都有好多後生仔女係佔中個時係澳門集會支持你地
利申：其中一員

我敢講香港政府派錢香港人咪又係照收
點解佢送錢我唔撚收？我一樣照收照屌！
絕大部分澳門人都唔會等果幾千蚊開飯啦
成日提住派錢真係好撚肉酸 依加投票要求佢派架？
澳門好多地方抵屌係真既 但派錢係一d都唔撚關事